quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какая функция используется для вывода данных на экран?',
        'options': ['input()', 'print()', 'cout()', 'len()'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'С помощью какого оператора можно определить равны ли две переменные?',
        'options': ['=', '!=', '==', '-'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Сколько чисел вернет range(0,10,-1)?',
        'options': ['0', '10', '5', '9'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Выберите корректное название для переменной.',
        'options': ['10п', 'some-name', 'b!', '_1b'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какая функция в модуле random генерирует число типа float в интервале [0.0 до 1)?',
        'options': ['getstate', 'random', 'randint', 'concat'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'А сколько памяти в байтах занимает объект типа float?',
        'options': ['8', '10', '20', '24'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Выберите объект, не являющиеся кортежом.',
        'options': ["([123, 834],)", "[(32, 'success'), (64, 'failed'),]", "(True, ('01.03.2023', '15:00'),)", "('Pokemon',)"],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Куда записываются новые строки при дополнении файла?',
        'options': ['В конец файла', 'В начало файла', 'Строки перезаписываются'],
        'correct_option': 0
    }
]